【冒險故事】激！浮生求存記

少年佐治本來是個平凡的少年，但由於一件意外讓他重獲自由，踏上一場出乎意料的大冒險

自一出生以來，我無時無刻記得腦袋裡一把聲音跟我說過的話，這把如同上帝的聲音告訴我一件事，就是在22歲生日的那一天，我將會離開家園，出發去到一個地方，殺死一個人，讓數以萬計的人重獲自由。

我知道這是個愚蠢的念頭，不過內心卻似是有種力量一直推動我去辦這件事，仿佛不完成的話就失去了自己生命的價值。

然而我卻不知道自己要去哪裡，要殺誰，也沒有興趣去解放什麼人……

因為這人生的二十二年裡，我的生命由此到終就只有一個人，那個人就是我的母親。

現在的時間正值黃昏日落，剛從打鐵廠下班的我回到家時已點好油燈，一直患重病的母親依然坐在梳化上，見我回來後就十分雀躍地問：「佐治，今天上班有什麼好事發生了嗎？」

坦白說，上班會有什麼好事發生嗎？不就只是工作工作和工作？的確是這樣，我明明沒什麼可以說，卻一直也裝作過得很充實的樣子，所以今天還是老樣子地作個故事：

「過得不錯啊！老彼德又犯傻，結果害丹尼又背黑鍋了。」明明說起來真的夠無聊，始終我不是個作故事的天才嘛，但母親卻依然聽得津津有味地回應：

「你今次沒幫可憐的丹尼嗎？」

「沒有啊。這是他的事嘛，我只顧自己已經夠忙了。」

「就是嘛，你這樣就對了，工作這回事嘛，不就是為了求財嘛，大家也有自己的苦衷而工作，你也不例外呢，要是你失業了，我們家也不知道該怎樣生活了，所以不要太多管閒事比較好。」

「我也是這樣認為。」

「但你工作快樂嗎？要不是媽媽患病了，你就不用受苦了……」

「我不是這樣想的。反正我這個年紀無論如何都要工作，你患病不患病我也會工作的，這是必然的事。所以媽媽你不要自責。」

「你真乖。媽媽有你這個兒子真的太好了。」

說到這裡，廚房傳來了姊姊珍妮花的聲音：

「佐治，你回來了嗎？快幫忙放餐具吧。」

聽罷我輕輕吻一下媽媽，說著：

「我要幫姊姊了。」見到她點頭我才敢離開步向廚房。

一進到廚房，我已經嗅到香香的蕃茄味，是燉菜。姊姊正專心一致地處理著燉菜，看起來十分疲倦的樣子，這也是難怪的，始終在家裡的大小事都是由她一個人背負著的，加上照顧母親，實在讓她的壓力百上加斤。

「今天真辛苦你了。」姊姊一邊說著，一邊將燉菜都盛到大碗子。

「不，姊姊，辛苦你才是。」

我們總是這樣，只靠簡單的一言兩語互相體諒著對方，也總是這樣無言地承認著自己的辛勞和痛苦，只有這樣才能夠讓我們撐過一日又一日。

她將一大碗燉菜交給我，然後開始轉身切麵包說：「拜托你了。」我把燉菜放在整齊的餐桌上，然後從廚具櫃裡取出了碗子和匙羹，放好四份在餐桌不同位置上，然後扶起母親到她的位置上，並安置她坐下。

這個時候父親終於回來了，一如以往是這個不早也不遲的時間。

父親是個沉默寡言的人，在溫厚的外表下卻有著一種深不可測的怒火，雖然他一直也沒有將這件事表露出來，但跟他生活了二十多年，我隱約還是會感覺到這一點的。

他在行為上很愛我們的母親，但心底裡是這樣真心想著嗎？這一點我深信我們全家除了母親以外的三個人也是這樣質疑著的。也許母親也有質疑的，所以才會一直在無意中試探我們的愛。

「今晚吃燉菜嗎？真不錯，很久沒吃過了。」

「親愛的，我回來了。」剛回到家的父親走到母親旁邊吻了她一下再這樣說，接著坐到自己的位置上等著姊姊。

而我則先為母親盛好一碗燉菜，說起來今天姊姊大概真的累了，平常的話她根本不可能會將紅蘿蔔和薯仔切得這麼大塊的。

盛好母親的份後，我回到自己的位置，姊姊也拿著麵包從廚房出來了，將食物放後、所有人都坐好後，母親捉緊她能觸及的我跟父親的手，開始進行了禱告。

「感謝上蒼賜予我們珍貴的食物，讓我們能夠飽足，請求你潔淨餐桌上的食物，讓我們全家也得以整整齊齊，永遠也在一起，也保守我們。」母親這樣禱告著。

接著我們開始無言地吃著晚飯，這不是什麼怪事，只是一如以往都是這樣寧靜，通常的情況下母親會忍不住這種感覺開始說起話來。

今次理所當然也是這樣，她一邊咬著燉菜一邊說：「今天呢……」一般來說她一開口就會像小鳥一樣說過不停。但這一次有奇怪，她好像有點欲言欲止的樣子，我們都不知道是什麼一回事。

只是，過了一會兒後，我們都知道了答案，她嗆到了。她的樣子由起初怪怪的變成了異常痛苦的樣子，連臉都通紅了。

然而我們全家三個人除了嚇得都站起來了，並包圍著她之外，什麼也沒有做。一方面可能是因為不知所措，一方面是魔鬼讓我們無能為力，我們都知道自己根本不能做到什麼去救她。

正常的話我們也許會明知毫無幫助也會做些什麼，但結果是我們什麼都沒有做。直至她氣絕身亡，臉色發紫，我們也是什麼都沒有做，只是三個人呆呆地站著望著她的屍體。

就在這個時刻，這樣說可能會有點沒人性，雖然也難免有點自責的感覺。但我對於母親的死沒有感到太大的悲傷，反而在瞬間感到有點安心下來，好像一直以來的束縛都解除了一樣。

我跪下，姊姊也跪下，我們情不自禁地哭出來了，也許不是因為悲傷，而是因為我們感覺自己好像重獲失去已久的自由一樣。

但失去了母親的人生該怎樣過，此刻的我可是全無頭緒，但我肯定一件事，就是我們全家人都能夠出發，走自己想走的路了。

正評，但芝士故呢？